文匯報：「黃色經濟圈」虛妄、違法、違反文明底線

黑衣魔就是黑社會 堅決割席拒「攬炒」

2019-12-30
聖誕新年假期本來是旅遊消費旺季，但黑衣魔近日接連搞「和你SHOP」，打砸店舖兼「私了」遊客。黑衣魔由攻擊異己，發展到搞所謂「黃色經濟圈」，發行「抗爭幣」，這種行為本質上是打所謂追求社會正義的旗號，行「順我者昌、逆我者亡」的黑社會行徑，甚至比黑社會更明目張膽和囂張。黑衣魔就是黑社會，面對黑衣魔的肆意違法行為，特區政府和警隊必須嚴正執法，不容黑衣魔禍害基本的社會秩序和經濟秩序。廣大市民，包括那些所謂「黃店」的主事者也必須清醒地認識到，法治一旦失效，香港沒有贏家，再不堅決與黑衣魔割席者，最終都只會被黑衣魔「攬炒」，沒有人能夠倖免。

在借修例風波發動的黑色暴力運動中，黑衣魔持續砸爛與破壞很多的餐廳商舖，包括美心、星巴克、優品360、吉野家等等港人熟悉的品牌。黑衣魔破壞這些商舖食肆，宣稱是因為其老闆或員工曾經發表反對他們的言論，背後充斥一套「順我者昌、逆我者亡」的強盜邏輯。到了近期，黑衣魔及其支持者更組織所謂「黃色經濟圈」，這種毫無顧忌打擊不同意見商舖食肆的醜惡圖謀，進一步暴露他們煽動仇恨，嘗試用暴力手段迫使商戶「歸邊」，為達成自己的瘋狂政治目標造勢。

警方發言人多次強調，黑衣魔的手段已經與黑社會如出一轍。他們在網上公示所謂「入圈門檻」，要求店內要專門設有給暴徒黏貼文宣品的「連儂牆」，店內要不停播放「港獨」歌曲，給暴徒提供免費的「飯券」以及免費的交通卡，甚至要將收入的5%至10%捐獻給特定組織，然後門上方可貼上「黃豬」貼紙，暴徒們還會進行逐一「認證」，然後「接受黃色經濟圈社團保護」。稍有常識的人都能看出，所謂的「黃色經濟圈社團保護」，無異於黑社會收「保護費」，是徹頭徹尾的違法行為。

所謂「黃色經濟圈」，是虛妄、違法、違反文明底線的，只是黑衣魔、「黃絲帶」政治上腦的妄想臆語。本港生存所必須的食水、電力、食物不少都來自內地，要在經濟上「去內地化」，黑衣魔恐怕活不了幾天。本港四五十年前黑社會一度猖獗，到處欺行霸市、魚肉市民，那時候的黑社會就是要收「保護費」，訴求經濟利益。也因此，本港有完備的法律條例打擊黑社會組織，包括《有組織及嚴重罪行條例》、《社團條例》等等，不但參與暴力恐嚇活動者會被追究法律責任，任何聲稱是這些違法社團成員，或向這些社團付款或給予援助亦屬犯罪。在法律意義上，參與「黃色經濟圈」的所謂「黃店」主人亦很大機會涉嫌違法。

或許有黑衣魔嫌收「保護費」還是來錢太慢，一個名為「香港公民鏈」的組織，早前乾脆宣稱發行一款名為「抗爭幣」的加密貨幣，這種行為更是公然擾亂金融秩序，完全是黑衣魔趁機斂財、巧取豪奪的違法行為，企圖藉此搜刮誤信他們的市民的錢財，結果不出數日就宣稱「未處理好發行的安全問題」而停止運作。

今日的黑衣魔組織，比昔日的黑社會還要明目張膽，他們打砸商舖、「私了」市民、恐嚇遊客，甚至對凍結違法戶口的銀行進行暴力破壞，他們口口聲聲宣稱追求「社會正義」，逼政府接受他們的所謂「五大訴求」，本質上卻比黑社會更加惡劣。所謂「五大訴求」難道可以違背本港法治嗎？可以違背基本的社會秩序和市場秩序嗎？黑衣魔這種惡過黑社會的「攬炒」行為，其實質就是違法，特區政府和警隊必須嚴正執法，堅決打擊。而那些所謂「黃店」的主事人，你們也應該醒一醒，不要以為給了「保護費」就會受到黑衣魔的保護，等黑衣魔把市場徹底搞亂了，你們也是「攬炒」的犧牲品。皮之不存毛將焉附，香港法治基石一旦失去，沒有一個香港人是贏家。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要35000人
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

好多人都唔知，德國聯署有三個，我哋搞掂咗兩個，仲有一個

講緊中共納粹經濟圈???

撐黃色經濟圈既人
會睇大公文滙既咩

行「順我者昌、逆我者亡」的黑社會行徑

唔知講緊邊個國際性黑社會組織所作所為

凡是敵人反對的.....

你懂的

點樣違法，我真心想知

由佢自己打下飛機啦

佢地日日提大家去黃店

估唔到呢樣先係核彈

文匯報學人講文明？

洗錢違反文明底線

啲錢係我既
我鐘意比邊個賺，邊個就有得賺
我唔鐘意既，就連屎都唔比你食

得啦得啦 收皮啦

中共民族主義式"抵制" 用黑社會都唔夠形容喎

紅色經濟圈既祖宗指責黃色經濟圈係黑社會
btw我d錢點洗關你撚事咩
咁又港獨黑社會
你都柒撚矇矇

更加堅定相信黃色經濟圈係有效

立完緊急法再話你知

一日出幾篇野、幾個訪問喺度屌黃色經濟圈，開始覺得煩

你理得我點洗錢啫

不斷掟回力鏢

當日釣魚台而引起大規模抵制日貨事件，又唔你講違法

我見到有隻支那狗係到吠

畀佢地加仇恨值用

Push

DKLM, 到底佢哋要講幾多次， 日日都講煩唔撚煩。

咁鍾意踩，點解唔拉埋文革黎比？

有冇人數下一日幾多篇文

支那成日當咗香港係中國, 以為日日POST埋D垃圾就洗到人腦

日日提醒我要幫襯黃店

真係好驚

支持國貨 擺買日貨又係咩一回事？

好撚煩

唔幫襯紅藍點樣違法

交匯報:「擺買日貨」虛妄、違法、違反文明底線

洗錢都錯家
收皮啦大陸

日日negative signalling

當年67暴動係咪炸死人都話炸得好炸得妙

推

飲住黃店奶茶睇呢個post

支那咪係全球最大黑社會囉

什麽叫共産黨？ 最好把你所有的財産交出，歸給他們的二世祖揮霍才叫藍。 儍 b。

違邊條法，真心想知

仲嘈過人權法

估唔到黃色經濟圈真係打中要害
仲勁過港獨，人權法

其實抗爭幣係咩黎

打飛機要幫襯國航才對。富國窮民在是中共思想。

自己銀包既錢 幾時到你地說三道四 支那人

k

雙普選先救到手足啊，你知唔知？
2020立法會普選寫明左喺《人權法》入邊啊，點解無人理？

[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

立即向美方提出2020普選立法會細節

2020普選立法會，明確寫在《香港人權及民主法》的Sec.3(5)。如香港明年9月仍沒立會普選，美國就可以...

大家有冇睇內文，佢改咗人字眼呀，話係黃色社團經濟圈呀，話人收保護費呀，越講越多嘢作落去

我覺得QS大學排名似收「保護費」多D

中國前幾年嘅抵制日貨示威又放火又燒車又打公安
香港呢啲濕濕碎啦

快d搞個藍色經濟圈啦
方便沉默少數幫襯

本地紙巾牌子Pulppy，廠設喺越南，
冇做大陸生意，6、7月已經出緊post 支持反送中運動

Mark 低哂D戰績去鼓勵下大家

笑左 自己咪又係迫其他國家用華為 中國又唔比google facebook個d 入 個龍門搬到手軟

屌你老母，老作

之前明明大陸人發起抵制呢樣果樣
果陣就唔犯法宜家就犯法
犯左咩法?

黃色經濟圈係黑社會嘅話咁共產黨幾時俾人拉

只可以食美心

一切都係對內，支那行計劃經濟，唔可以比支那人發現自由經濟的威力
習大大 : A餐好食，完部同我食A餐
香港人 : A餐好食，但我更想食B餐
習大大 : 你唔聽話，斬 !

敵

中共自認黑社會

人

一早知佢會咁講啦
所以先唔讚迫人捐錢

記得拉埋班外國人

仲以為老納開post 仆街真係文匯

自己錢點洗都要理

期待黑警 / 鄧小強 / 少數派 / 林大總統 /林鄭／何妖出聲明譴責黃色經濟圈

期待黑警 / 鄧小強 / 少數派 / 林大總統 /林鄭／何妖出聲明譴責黃色經濟圈

期待黑警 / 鄧小強 / 少數派 / 林大總統 /林鄭／何妖出聲明譴責黃色經濟圈

200 萬人支持黃
500 萬沉默的大多數係時候出黎撐藍喇

屌你咪幫襯返啲紅店囉冇人會阻止你

驚到賴屎

而家大家睇到文匯啲on9報已經當笑話咁睇

都要知對家放緊咩風嘅

遲d要每日寫日記交代行程，無去到紅店食夠數既都即時槍決

屌你orwell都寫唔出咁痴線既橋段

原來黃色經濟圈真係核彈級！

呢篇係第幾篇宣傳黃色經濟圈的文？

顏色經濟圈呢家嘢，支共做得熟過我地啦，又曲線屌自己

好啦 咁我今晚去黃店食飯先

不嬲都係on9報，有人睇黨報?

講撚左之前話分等級既實係分化撚

點解違法？有無basis 講黎聽下呀

違法？？？消費者有權選擇幫襯咩店錢係我地手

收皮啦

黑衣魔呢個名都幾柒下

呢啲自己分啦，有選擇空間嘅話，兩間黃店咪揀黃啲個間，唔洗突登整個標準出嚟將人分等

抵制日貨又點計

其實只要每次將黃色變左紅色 就可以反駁哂所有言論

違法

做對了

文匯logic:阿婆去生果舖揀橙最唔文明

笑死 順我者昌 逆我者亡 係咪講緊共產黨

敵人一日一反對

都係個句
啲錢點洗 你理得我

又係文明既底線

對家鬧得咁頻 其實除咗紅藍經濟圈就嚟收皮外
會唔會係怕黃色經濟圈=港獨第一步

真係得啖笑，中共用法治威脅人，而家香港係咪都無啦，我哋就係想攬炒

自由市場又幾時到你班撚樣說三道四
學支共以前咁計劃經濟囉

抗爭幣 咩黎
想了解更多

違咗咩法

咁就要大大力搞黃色經濟圈

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

支那共產黨就係法
唔聽黨既咪違法
警告你咪再問呀

真係勤力過每日一篇有幾驚？

講緊中共

杯葛阿仙奴，火箭嗰的唔知係咪畜牲行為

「十年」：賣蛋無問題，係本地兩個字係犯規

真係好驚喎佢地。

onL9

駛唔駛屌足個幾兩個禮拜
知你驚喇

無解

啫係方向正確，要繼續做

引藍屍去裝修黃店

順我者昌、逆我者亡？
本末倒置

係咪扣帽子扣上癮 扣完港獨冇嘢好扣
知唔知咩叫自由市場 直接送錢畀你好唔好

睇唔順眼就屈你違法

又嘈la. 一日出幾次悶唔悶

愈講我愈想推廣

我鐘意點使錢係我嘅事
犯咩法？
弱撚智

日日連登熱門都有一個post
好撚驚呀共產黨？

敵人反對...

唔比錢你賺=黑社會罪犯
唔怪得中共咁鐘意捉有錢佬

方向對了 大家加油

期待黑警 / 鄧小強 / 少數派 / 林大總統 /林鄭／何妖出聲明譴責黃色經濟圈

最尾嗰句 講到法治嘅基石佢哋有份創造咁

幾個月之前已經分不清真假

驚撚到

恥爽模擬器.html

請問今日係連續第幾日鬧緊

如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

痴撚線
錢係我到 你理得我點洗

遺法?都戇鳩鳩

係啦係啦，我地失敗啦，建制派唔好再講啦，搞到好似驚我地失敗咁

點洗錢又關你文匯報事

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

錢點用可以自由選擇，唔到你係度說三道四

乜撚嘢係抗爭幣

俾錢中共洗 要不是中國照顧你們

唔俾錢中共 你地黑社會

黃色經濟圈，無聲無相，無地域，無時限，無犯法，殺藍店於無形，真係好撚勁！

吹到違法

[長文]加速壯大黃色經濟圈策略

每日一篇
大家繼續宣傳黃色經濟圈，良心消費，揸爆佢春袋

新疆集中營一定最文明啦

黃色經濟圈必須加快升級做全球ABC圈

何來違法，唔幫襯你藍屍鋪頭就犯法？惡撚晒？

有啲料到

講緊黃色經濟學

@連仔，上面連豬份禮物轉做黃色得唔得

老毛好忙
又要出返嚟

對面真心驚黃色經濟圈

日日都endorse

罪名：香港人

唔合佢意=違法

on9

篇垃圾文最好笑係 改一改啲主語全部都係回力標

紅色經濟圈係世界級嘅黑社會

洗唔洗驚成咁

威脅到紅色經濟圈

屌佢老母收皮啦，違乜撚野法呀？ 唔幫趁班仆街就違法？

仲癲過感情台啲叫春po

敵人反對

黃色經濟圈犯咩法

假既, 唔掂既, 你班官霉膠官驚乜, 日日出黎講

支那狗咁撚緊張即係做啱啦

唔好信林卓廷的廉署已成立「特別調查組」查警暴

#101 #民陣 #遊行 #民陣元旦大遊行
【民陣元旦大遊行】
毋忘承諾，並肩同行
日期：2020年1月1日 （三）
時間：14:00
路線：維園中央草坪 至 遮打道行人專用區

【推上熱門】我要元旦有200萬人出嚟

，

無歸邊，冇攬炒，冇黃店，冇保護費...大家錯哂方向

係市民去品質好，食物好味店舖消費，有罪 ? 自由消費有罪 ?

打開個銀行戶口比美心自己過數好嗎 ?

「凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。」

拉到黑社會收保護費
完全無邏輯

因為你返工、「勞動」搵返黎啲錢，唔係你自己嘅錢，而係黨比你保管住咁解，蟻民邊有權利去選擇對黨無利嘅消費。

好撚憎啲「 」「 」

我想講 將「黑衣魔」改做班狗
再求其改少少字眼 成篇文好通順

成尻日話文明底線 佢地知唔知咩係文明
不過佢地對文明可能有另一個定義
就好似民主咁
大陸既民主=為人民當家作主

佢講唔厭我都睇到厭

幫襯黃店就犯法，自由經濟體？核彈？

每個月，AUTOPAY 比美心，好嗎 ?

有共匪同佢啲打手
法治一撚早失效左啦

係邊個賤格先... 係邊個唔畀中資落蘋果廣告？係邊個炒國泰機組人員？係邊個打壓小店？係邊個停播NBA？係邊個雪藏李佳芯？

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

笑到肚痛

文明產物

借個位用

由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展

佢地D logic 揀直係衝出銀河級

其實真係好想知 點解大陸狗 成日都將文明文明 文明乜乜乜
掛係咀邊?

幫襯黃點我想知道邊度違法呢請問
通常啲 最唔尊重法律嘅人 就成日強調法律

依條友成日po支那曱甴講既野上尼，冇人想知道佢地講咩。

共產黨同港共正苦高調反對同鬧，就清楚知道我們做得正確同有用

文匯報唔係newspaper而係fiction

全民沽人民幣、沽中資股、轉mpf做北美、轉用美資銀行、罷買中資及奶共公司既貨品同服務、抵制奶共及中國偽人

嘩 屌 講都咁 仲唔搞落去？

日日都出聲屌 正呀喂

4 50年前全港最大嘅黑社會咪警察囉

收到

何止黃色經濟圈
中國貨都罷撚埋你添呀

————————————————————
除左支持黃店 仲要罷買中國貨
一齊like呢個fb/ig page睇清楚

[突發] 黃色經濟戰 -「Anywhere But China 黃色商品」第二批名單出爐！

你用既一分一毫都係表緊態

電力大陸供應？？？

瞓醒味呀支共

開始歇斯底里

大陸呢排都唔畀大陸人落嚟啦，文匯你又唔講？之前大陸都罷日罷韓啦，你又唔反？

支共露底了

支共邏輯的確一向都係咁

只不過佢今次露曬底

要翻譯畀外國聽

今日頭版又黎

睇下又無壞，知己知彼

立法規管市民銀包 d 錢點洗咪得囉

你地法治社會黎ga 嘛

DLLM